［中美會談現場火藥味濃］楊潔篪開場白過長惹美不滿，傳媒離場前布林肯宣佈延長公開發言環節

中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪，國務委員兼外長王毅率領的中國代表團，在美國阿拉斯加州與美國國務卿布林肯及國家安全事務助理沙利文舉行高層戰略對話。在傳媒公開報道的環節，中美雙方已經就人權問題針鋒相對，現場火藥味甚濃，更發生了小插曲。

據美媒統計，布林肯和沙利文的開場發言均不足３分鐘，而楊潔篪以中文作出的開場發言則長達１６分鐘，王毅的發言有４分鐘，兩名中方官員的開場白時長幾乎是美方的４倍，引發美方不滿。就在會議要求傳媒退場的時候，布林肯突然阻止，稱中方官員用了太長時間發言，他需要公開作出回應，沙利文更表示，雙方會晤是為了解彼此的出發點，不希望會議現場變成冗長的說教環節。

據美媒引述美國隨行官員透露，雙方原本同意各發表兩分鐘的開場發言，但楊潔篪的發言長達１６分鐘，認為中方代表團是在爭取注意力。 央視報道指，中美高層戰略對話的首場會議在當地時間１８日１７時許正式結束，中方代表團已經返回下榻酒店。

其實楊潔篪唔做國務委員之後，連代表國家同政府嘅職務都冇埋，就算位居中共政治局委員，又點會同美國國務卿對等呢

佢係咪讀曬成份人民日報評論出嚟

讀老衲-個份就好啦 言簡意賅

好似啲城市論壇嘅廢老
搶住個咪不斷發表「偉論」

老衲 - 會面重啟第一件事係幫美國重建東莞黃色經濟圈

中共 黨大過國
佢係中央外事工作委員會秘書長兼辦公室主任

中共d外交官越廢就越受重用

習近平都係用國家主席同外國元首對等啦，就算國內係中共總書記大過國家主席

Don’t bullshit let’s go